新手一名，求賜教養水龜心得

最近有人畀咗兩隻黑色嘅麝香龜我
只知道要有濾水器同要有地方畀佢企，同埋要曬太陽
問題係我唔知點樣畀佢曬
拎佢出嚟曬又驚曬死佢（屋企西斜）
用燈又唔知要買邊種同點樣照佢地

真心求教

買太陽燈?

黑旦唔洗買燈啦，保持水質清潔就得，本身都係體格強健既品種

唔使買燈？
個殼唔會有事咩？

好詳細，可以慢慢睇

好多人話黑蛋唔駛曬燈
但其實俾定佢無壞，最多晒錢
糧就搵啲有鈣 + vitamin D3 嘅俾佢
等佢可以係食物入面吸收，唔駛靠晒uvb 燈

真係唔洗，旦龜類都唔洗點哂太陽，野食靜係比龜糧就ok

多謝賜教，我會努力養肥佢

曬嘅話比埋陰涼位曬夠識自己走

其實你嗰兩隻底甲有幾長？

買個80cm長魚缸（大個都仲用到）

燈就用uvb(你都唔會拎出街哂龜架啦）

用濾桶或頂濾會好啲（過濾能力強換水次數少）

加啲假水草木比佢扶上水面呼吸

你都可以買啲魚仔。